『薪火post』BNO 續期資訊(103) 睇頂置––抵壘政策之有冇錯漏

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2020年6月12日

最新續期資訊

如果申請續期及已寄出文件同HMPO已簽收但系統未UPDATE 並且就到90天寄文件期限者，請用TWITTER 聯絡HMPO （ ）。過咗90天寄文件期限者，可能需要重新親手填寫OS01 FORM及副署（如需要），寄到HMPO。

你的申請文件HMPO簽收後60個工作天內（SIXTY WORKING DAYS）更新
If you sent your documents in the last 4 working days, ignore this email.

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

APPROVE後14個工作天內收到DHL SMS
申請文件會在收到新BNO後60個工作天內寄出

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

本地申請網站：

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓其他問睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)
長期冇更新

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

到2020年3月19日為止，有效護照數字為：349,881

As of February 2020, there were 349,881 British national (overseas) passport holders in Hong Kong, out of an estimated 2.9 million people eligible for such status.

截至2020年4月17日，有357,156 本有效BN(O)護照。

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點：
1）2021年1月起接受申請
2）可以在英國境內申請
3）簽證期：30個月簽証，之後再續30個月，或一次性5年期簽證
4）可以工作或讀書，但不可以申請Public Fund
5）居住滿5年後，可以申請indefinite leave to remain（ILR），12個月後可以申請 British citizenship（BC）

申請條件：
1）持有BNO國籍 （毋須持有有效BNO護照，有效的BNO護照能加快審批程序，BNO護照已過期或遺失都可以）
2）通常居住在香港
3）有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4）承諾會學習英文
5）要有肺結核健康證明（可在英國檢查）
6）支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人，即持有BNO國籍者， 可以帶同以下家屬同時入境英國：
1）配偶
2）未婚伴侶
3）18歲以下小朋友（首次申請時未滿18歲）
4）其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

由於BNO VISA於2021年1月起接受申請，BNO國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。

Leave Outside the Rules（LOTR）申請人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求LOTR持有人必須擁有全面醫療保險（full health insurance）。

申請LOTR人仕毋須持有有效BNO護照，需照持有BNO國籍。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的BNO國籍，但英國內政部亦指出，若能出示有效的BNO護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准LOTR許可申請。

申請LOTR人仕亦須要提供有效證據證明持有BNO國籍人仕和其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

Last edited at 12 June 2020 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗11日

績領高峰期過左開始慢

Sorry 我係上個post #997個位
想總結下 姐係我係要填Section1,2,3,9,10
section 10係副簽?

再send返去佢比我個地址再等通知?

Lm 8月7 processing

As at 31 August 2020, passport applications work in progress is approximately 239.1k. There are a further 134,414k(?) applications that will need to be worked through

『薪火post』BNO 續期資訊(102) 抵壘政策之有護照未

---------------

From 23 March to 30 June HM Passport Office received 545,806 passport applications.

係

唔該曬 樓主
好用心回覆

係，因為你補副署，而且封信都講到明必填邊幾部分，所以跟佢要求照填就得，內容填得幾多得幾多！就算填多咗亦唔影響申請嘅。記住以後同人講，千祈唔好唔剔other，否則就如你要轉paper form，搵自己笨！

係啊 知道填錯個下都知瀨野
跟住係到追post 見到無咩人同我一樣 例如（地址同張form個啲） 所以有啲confuse應該要點做 所以巴打你 btw 唔該曬你先🙏🏻

又post多次先

選擇睇出面教學 唔睇呢度DOC
冇揀other而要後補副簽嘅
全部都係on9仔

section5 6 7唔關佢事啦
如果係香港出世established嘅話

仲有要填過OS01嘅人唔該一定要記得寄相

慢左好多

副署人嘅個人資料頁

我已經腥左啦
不過佢無任何回應

一星期

有無人7月13 或之前being processed

想問下如果一家人申請續領，可唔可以用一個郵件寄幾個申請文件過去？因為郵寄都幾貴下，如果可以夾埋一齊寄可以慳返好多

另外，如果過左90日都未寄郵件，個申請係唔係就會被取消？我見有d網站話武肺之後取消左90日依個期限，另外係唔係一定要填過張新既副簽form?

跪地求教

7月24日being processed 一D聲氣都冇

我已經兩個月零十日了

Google Doc有寫
完.

我有個朋友7月2 being processed

快啲寄啦
取消期限唔洗你再俾錢但就要用paper form再寄過去都煩啦！

希望104前批到

請問係咪一定要交父母出世紙copy?
兩老勁藍，費事比佢知續bno

唔係
而家系統改咗唔洗喇

7月1在此

明白，我會即刻搞，但我已經過左90日，應該要搞paper form

90日個限制係指簽收咗但未update received都ok
如果90日都未寄就真係玩L完
再俾過啦

原來係咁

90日內寄到HMPO但趕唔切status update就會protect the application
但係要填一共幾版紙嘅paperform+countersign要重新簽過+要另外畀錢曬相舖賺印證件相嘅錢

未寄到就係咁先

thx

Lm

為咗少少郵費搞到又要比一千蚊，值得咩？

仲要成家人

The current number of valid British National (Overseas) passports
Her Majesty’s Passport Office can confirm the total number of British National (Overseas) passports that currently are in circulation as of 26 June 2020 is 363,099.

會唔會係近期最快既case

過往經驗最快第二日覆你email
耐少少既隔一兩日先覆

兩個月多6萬幾本

6000本

點解可以過咗90日？要重新俾錢你究竟等乜嘢？應該有電郵話你知出咗問題喎！你究竟依家咩情況？成家人過晒90日？

一向可以一家人夾埋寄嘅，而想平啲係要減重，即係雙面印，一板上下兩個影像，前後已經四個影像，慳好多紙了！正常一個人唔應該多個100克嘅。

自膠 睇錯左位

幾時sent ？通常收到之後如果無問題，幾日內批。

如果你家人文件全部ready，你就爽手d，呢兩日就去UPS/Fedex寄出啦。

否則，你家人嘅application又未必同你同address接收，咁你不如UPS左你自己嗰份先，然後你家人嗰份咪平平地郵局E-express囉，而家做緊優惠，$25-$35搞掂，不過提提你啊，而家要4-5禮拜先到。

我想問下點解會寄信黎問野
上Twitter問過，佢回覆就話叫我等處理
但我上bno網查狀態都係We’ve sent you a letter

都上個星期二架啦
我即日就腥返比佢
checked it’s still processing....

六月三十號黎

HMPO重係武漢肺炎措施緊

無人手 work-life balance 中

過咗90日？

冇過

最緊要佢收到，然後都係等，下個更新就批㗎喇。急都無用，佢有佢哋做嘢。

封信問咩？

未到手，佢顯示9月5寄

7月21日 Document received. 2份文件一齊同日approve, 屋企人已經收晒Passport 2個DHL... 我個份仲未approve U_U

其實你幾時入系統submit？轉咗doc received 未？

就係未
我八月頭submit，月尾寄

正常唔應該sent you a letter，問多次封信咩內容，話你到依家仍未收到封信，如果答案一樣咪等多一個月再睇咩情況。

同一封信一齊寄？你lost case？

17/7 Document received + processing
21/9 Approved

有冇人試過status係We’ve sent you a letter？？？
有冇人可以分享下多數係出咗咩問題？等咗一個月都未收到封letter

你上高已經有啦

我就係見上面冇答案所以再問下有冇人知想問下有冇人知道係因為出咗咩問題

下我6尾寄到依家都仲係processing...

你approve未呀

多數係過咗90日要轉paperform

唔係下話

用fedex都過90日？

同你同一日，你並不孤單⋯⋯我屋企人琴晚都approve, 我仲未有，不過之前太緊張隔幾日check一次，而家由佢慢慢黎

5月尾apply
我當6月寄到去
8月尾都未入到機咪過90日囉

下次又可首頁更新

你Twitter DM佢哋問咩事啦

《蘋果》查詢英國內政部護照署，回覆指簡稱BNO的英國海外國民護照，最新截至今年7月中發行數字為374,806本，而今年首七個月續領獲批數字為58,335本，護照署亦指因疫情影響部門運作延誤審批程序，當中4月只有196本，當局已加快人手處理。當局亦確認未取得護照正本人士，若有需要可以申請緊急護照（ETD），可在英國政府網站申請。

又創新高

去到6月尾都未計國安法同公布5+1嗰兩個高峰

啱啱收左DHL SMS 寄緊過來了

搞左咁鬼耐

唔係話DHL check 個Application reference 可以知道寄到去邊咩,點解琴日到今日我dhl都冇記錄嘅

無咁快查到

可能你無較啱日子
例如你要較埋22/9睇下有無
又或者真係未去到dhl度

我18號print and sent都未check到未有sms

成家同一份郵件寄 等收件

睇下今晚會唔會有SMS 可能DHL未pick up

傳聞英國又就黎lockdown，護照申請應該又塞

想幫人問 用咗藍筆簽新嗰本bno嗰簽名會點

其實無乜香港人會現在renew BN(O)

除非係SAR完兼無BN(O)係手個班香港人

我有問過，佢係話做緊野，只能希望佢做得快啲

唔會點，下次記得唔好用藍筆，至於出入各國有無問答，咪佢周遊列國時咪知囉。

有證嘅咪考慮續唔續囉，但無證嘅，點都要續咗先。

有可能係到咗香港先收到sms

DHL, 香港時間
618 寄
804 received
805 being processed
922 approved

想問下收到BNO後幾耐左右會收返之前寄果啲文件既正本？

睇頂置

Sor 大佬

想問 副簽, 使唔使 要 副簽人 passport color copy? 睇doc 冇話要, 睇hk01 又話要 咁姐係使唔使??
有冇成功人仕分享下???

有doc又唔信，你真係驚咪畀埋囉

睇得支那01都係on9仔啦

唔睇doc都睇下份form啦

自己唔睇doc老屈份doc冇寫
你全家都係中国人呀 屌你老母

1. 睇支那01咁撚愛國就咪撚申請英國護照啦
2. 呢度既結論又唔信 睇完出面既又要黎呢度問

問得呢個問題就証明你英文閱讀理解零分

明明個答案響副簽個指引已經清楚寫明

漢字閱讀理解都零分

希望7月尾8月頭有返工班pe可以清哂枱底d application先,咪再拎新既process

如果有巴打唔柒知點解拎咗其他網寫嘅嘢同份doc 寫嘅嘢比較會被直接屌柒嘅話，咁我又係度講一次，

份doc 係集多年巴打們嘅血淚續領經驗之大成寫出黎，點解我哋叫你哋睇撚咗先，係唔想你哋係出面學撚壞哂走遠咗路哂咗你時間。

而且，我哋唔撚得閒幫其他網執屎。當年GoTrip 老作話要一個12個月以內簽發嘅有相文件證件證明，而張相要同你交出黎張護照相係一樣，我先唔講呢樣嘢有幾難先達成到，屌你老母我哋差唔多重複答鳩咗成年先叫再無咁多盲毛衝入黎問。

大佬，出面啲網句句嘢鳩噏完你哋就學撚壞哂就返到黎問點解，我點撚知點解呀？你唔返去問下鳩噏嗰句嘢嘅人點解？一個問我答一次都算，依家係佢哋鳩噏完我答咗百鳩幾次呀，重點係，你有睇我哋份doc 嘅根本唔會問得出點解。

所以唔撚該，睇咗份doc 先。仲要最近被人屌呢樣嘢嘅人，問嘅嘢其實係最簡單，官網有直接描述答案嘅問題，你咁都睇唔到，咁真係抵屌。

當年GoTrip 老作話要一個12個月以內簽發嘅有相文件證件證明，而張相要同你交出黎張護照相係一樣

隨時仲會被HMPO當係舊相 reject唔OK

英國疫情又反彈
可能BNO 審批又會慢咗

最衰我P牌比唔到正評

文件第16頁
6年後登記做BC應該要有本有效BNO先得喎
班諗縮數嘅人...

佢的確無話要有效喎，總之一本 show 到BNO身份的護照就得
當然，一早續左簡單方便好多

咁其實一本護照得10年
大部份人都會中途過期㗎啦
唔當仲走去支那間諜館續本廁所板咩

唔知會唔會過50萬呢

可唔可以approve左我個本先

睇嚟而家新果堆application 處理速度都回復番
雖然英國啱啱又再lock down
可能HMPO已經加番多左人手

好似話請多咗300人？

有借其他department 既staff同office 黎處理

點解dhl退回左我個bno?

追po啦

睇左,啲人話不外乎寫錯名,我只係怕有其他原因

DOC咪寫咗

你好明顯係第二行個原因啦

27/8寄今日approved

咁你唔好睇doc啦，睇完又唔信

有無7月頭received 但而家都未approve揮手區
睇見大家都咁快 令人擔心呢

On9, Hong Kong, Chi Na,
真係寄撚咗去Chi Na 就煩

呢個應該係系統本身個display黎架者

況且 DHL 香港係 hub，D件係唔係都會去左香港先

算唔算快？ 我02/09 先寄

9月頭寄既人仲快搞掂

我28/8 寄
15/9 收到
早你5個鐘confirmed ok

可以準備食腐皮

擔心呢兩個字，絕對係多舊魚！

七月尾問HMPO到底我有冇BNO
今日終於覆我有

申利 身份証大法

想問下 如果我老豆冇HKSAR passport 係咪同佢講返話冇 再跟返以前bno個名就ok ?

原來 9月10 就開始搞緊我老豆份野
HMPO sd左 email俾佢 但佢又唔出聲

無passport就覆佢無，同佢講返個名跟身份證就得
BTW入申請個時唔係跟身份證架咩

喺，BC

係我柒 冇睇清楚佢身份證就自己打左佢full name
唔講都唔知佢係跟英文名

勁串

Louise個仔你好！

無SAR passport咪話無

你email順便解釋埋打漏名

之前有冇副簽？

關咩事
我夠係bc副簽
仲係度等

我唔係bc副簽，
但都好快approved左
唔洗一星期我以爲要起碼一個月

7月中application being processed 到今日都仲未有update

覆左HMPO了
我見佢上面都寫可以跟返個id card名出 應該問題不大

lm

OS01 FORM section 3想問問
佢問我有幾多本護照，計唔計BNO ？
因為我得BNO同埋特區，咁我係填2本定係填1本？

我係26/8申請

所以我覺得都係咁岩得咁橋做左我地個份先
最緊文件比齊，我仲係lost passport

我係企係個白色牆前面自拍

18/07 process 黑洞

我都收到呢封 話要寄color 既countersignatures bio page and signature.
但如果副簽果個幫我簽果時未續bno，呢家佢已經續左有本身既係咪都ok

例子：你30歲，你個仔18，你個孫1。
你可以帶埋個仔+媳婦+孫仔

姐係12歲...

十二歲生仔

例子黎，咪啫住先

個仔唔係佢嘅

正解

咪彈咗無有效護照囉，過期嘅根本唔簽得！你咪叫佢影新嘅資料頁俾你，同時解釋返資料點解同之前副署唔份唔對，但PE 有權叫你簽過份㗎。

根本就係求其是但就手！申請量多到一個點！幾十萬份等住做，邊有人花時間同大家FIFO？

改40好d la

明白 唔該 因為其他人一樣搵佢副簽 我地一齊寄，個個都成功，得我果份send email 話要彩色影印同簽名

你收到個封email 係叫你提供彩色影印同簽名？
可唔可以cap圖分享下個email
btw仲未收到佢回覆

我個份22/7都去左Durham...但入左黑洞☺️

Process左2個幾月終於Passport on its way
但冇tracking number又唔知寄邊間速遞公司硬係唔放心

一定係寄DHL,等收SMS LA

本護照大約幾耐收到？

我等左一個星期

都係liverpool send黎，話 provide color coutersignatures bio page and signature to us
跟住右上有個地址 要我跟個地址寄返去

all uncancelled passport

paper form countersign？

8月2 being processed，都係冇聲氣

多謝所巴
終於批啦

8月10號being processed
上一本護照今年2月到期唔使交副簽都仲等緊

反正去唔到旅行唔急用
慢慢黎遲啲先approve護照有效期又長啲幾好呀

真係唔好高估英國公務員嘅效率
佢咁都肯慢慢處理已經好

7月1開始being processed.

你仲早過我，我都算好早

我都係 728 到而家都冇消息

又要減速了

我都等緊，我619process到而家

而家睇嚟仲會再慢d

想問下有無人已經收到bno, 但係d出世紙收唔到

分開嚟寄 等下啦

想問吓有冇 8 月頭 being processed 嘅朋友出咗黑洞呢？

幫父母搞 等左就快四個月終於收到

等 寂寞到夜深

唔會，會同documents一齊寄番卑你。

收到dhl個sms 話有野送緊比我，我就9秒9上dhl個網睇hmpo有冇寫錯我地址

一望真係寫撚錯左我地址即時打去dhl cs改返岩，dhl有bno專線，㩒2下就有人聽

所以喺度提各位巴絲記得上dhl個網對多次個地址，本護照一日未到手一日都唔可以鬆懈

收哂2份件未

如果你老豆係section (1), 可以傳一代俾你
你就係1(4)

1(4)唔可以將居英權再傳一代
如果你要傳俾個仔 個仔一定要係英國出世

除非你本人已經你1(1) 你個仔就可以係英國以外嘅地方出世
而透過section1(4) 世襲你嘅section(1)居英權

有BC專員解答

applying for a duplicate certificate ( form NC)

BC專員

你老豆續BC唔需要張cert

問題係你係first time apply
先搞清楚你老豆係1(1)定1(4)先啦
如果你/你老豆唔清楚又唔肯定

status轉咗DOC RECEIVED而PE叫你補
盡快補交就得 唔會APPLICATION WITHDRAW
最多咪同佢解釋下補領需時 比條生路行下

揾唔到人副簽，寫左解釋信都唔得，application on hold until sending completed counter signature form

喊出黎

想問下你舊果本都有比埋佢，定還是唔見？

點解唔搵你老闆 / 同事？ 親戚？

舊果本有寄過去，我連父母過期bno都影印埋比佢，有解釋信諗住實得，唉

身邊個個都未續......依家瘋狂問人

一係你啲大學professor / 中小學老師
實有人有BNO la

唯有瘋狂問d十世都唔聯絡嘅人，未必個個幫我副簽

咁樣啱㗎啦 咩人都要試
(Btw解釋信唔得㗎啦而家 太多人skip

一個月內approved係咪算激運

呢個係一星期approved最近好似都好多人係咁
但我仲等緊

21/7 received+being processed
25/9 approved

但收到個sms係寫”We’ve approved your application and new photo.”
我無比過任何新相 佢亦無問我攞過新相 淨係申請個陣個張

我想問係咪所以sms都係咁講？
會唔會攪亂左個application同相架？

你收到新證對吓係咪你個樣囉

其實寫信解釋無副署已經無用！你嘅個案再次證實，PE 認證申請人個樣，應該係靠客觀事實！而最低要求係副署表！唔知依家佢哋仲有無再好心另行認證，而另外認識證唔會靠你俾嘅影印本去作為證據，而要有實在及有效信任嘅第三方認證嘅影像，呢個對等返副署表嘅認證方法！所以如果你有本事，令PE 經佢電腦，發掘到你個最新沙龍出嚟，咪幫到你辨認囉，可能係相關人士喺蘇格蘭場留個犯罪記錄，咪幫到手囉！咁如果申請人無事無幹，又唔係環遊世界，點會有最新足跡留低？仲有，你估咁查唔花精神時間？唔使再高級PE 授權？咁鬼多嘢做，不如叫你補好過啦！反正你緊張啲，而且一向出咗信，九成九補到返嚟！何樂而不為！

去ig、fb開post，利用廣播，話俾你ws、tg啲聯絡人，俾佢哋知你要幫手！

朋友定義並唔止相熟嘅，同學師長同事上司下屬，長輩嘅朋友，朋友嘅家人等，識得你認得你，肯幫你簽就得。有人話自己極毒，但竟然搵到個打機朋友肯簽！呢個真係估唔到但好勵志嘅報告，希望各位毒宅巴絲唔好驚怕，走去個舒適區，開創人生！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，唔出聲啲朋友點知要幫你手！

近呢兩個月已經有好多失敗例子
You'll never walk alone

想分享一下～申請BNO開始，借左朋友A/C上黎爬文，
搵左好多朋友/親戚/小學老師都無人可以幫手做副簽，結果最後搵左一個BNO過左期嘅朋友幫手簽再加寫信解釋，我同男朋友一齊申請，由6月開始到前幾日，男朋友個份終於approved, 今日DHL派件。我真係覺得佢好好彩，因為中段過程不斷睇到話英國收緊左副簽，我一路都好擔心，一心都諗緊再搵邊個去幫我地簽，直到前幾日終於搞掂真係放下心頭大石，而我個份仲係processing.....
不過真係要好多謝各位巴絲嘅分享，感激不盡！

你副署人過期幾耐？另外你男朋友出國去過咩國家？例如五眼，英聯邦？

揾到有加拿大passport朋友幫手簽, manager 應該都得？

照去先啦，記得俾護照資料頁！

副署人過左期都十年，因為一開始我見到有人話如果真係無辦法搵到有外國護照嘅副署人，最壞打算都要搵個曾經有BNO及現有特區護照嘅人，咁就決定搵左而家呢位朋友，但後來睇睇下先知咁樣係好大機會會reject重簽。
而男朋友係從來未去過外國，只係去過亞洲其他地方。
除左父母出世紙無要寫解釋之外，都交左父母結婚證書副本、特區護照副本，出世紙正本、住址證明正本、舊BNO。

其實如果本bno個張相係幼稚園相
到而家再整係咪都搞埋副簽好
佢standard講容貌改變極大最好搞埋副簽

亞洲有無去過英聯邦成員國？

你課咗金，自然會知道需唔需要。副署表係系統自動出嘅。

恭喜你，巴打好波

btw記得多謝你打機嗰位朋友！

當然

我都係
6日 approved 唔明HMPO 點處理

我本護照都係bb相仲要唔見左，
之後跟返啲資料，我交左
-出世紙彩印
-身分證彩印
-住址證明
-特區護照彩印每一頁
-印左報失個電郵出黎
-副署表同副署人個護照副本

咁就一take pass，一星期內已經approved左
副署最好一定要跟埋佢個副本比

希望大家都快啲有

都無去過

Sorry 想問下section9 係大約講咩?
英文唔係幾好 驚填錯

申請聲明書黎，簽名，無啦

英/愛有效護照係嗰使資料頁！PE 一撳就查證到，唔好令到副署呢件事複雜化！其他指定外國護照先要個人資料頁！

兩個月仲未update 過。。

係signature到簽個名就Ok?

Signature下面啲格仔唔洗填?

你D英文真係好屎
"if signing on bahalf of a child" 你都唔知點解

睇漏下面原來有日子，記得寫返個日子

即係新加坡，馬來西亞都無？你男友過期幾耐？另你副署人嗰度，有無提供更多資料俾hmpo查證佢身份？例如護照到期日？佢過期護照資料頁？因為已知如果副署人過期太耐，電腦無記錄查證，就唔可以副署！所以PE 有機會憑申請人個人足跡留低嘅記錄，去認證申請人！但如果證明到，過期英國護照仍可以有機會查證並副署成功，則未來將可以造福更多人！

Omg 真係一啲好基本嘅英文

我7月8 BEING PROCESSED

已入黑洞 仲係BEING PROCESSED

有樣野想問下
我老母有本過左期幾十年的bno 仲要已經有cancelled印
本野上面個名係佢同佢之前的老公
好似Wong Chan Tai Man咁
但佢自己身份證個名就一直係Chan Tai Man Ben咁樣
咁係咪都當係改名？
因為佢話佢身分證一直冇改...
同埋呢個情況係咪要比埋離婚證明書？因為佢個份已經過左幾十年 所以唔見左

唔該樓主

我見個post好似得翻好少巴打有我地咁早大部份都已經批到7月中-尾

的確係
我今日突然收到屋企人三份DHL文件 但唔齊 冇咗出世紙 新BNO未到 可能遲多幾日
全家得我冇文 得我入咗黑洞 明明同時寄

啱啱收埋通知話new passport is on the way

首先睇清楚國籍一欄係咪bno先！個cancelled 印仲有無其他文字/識認？因為取消護照好多時做法係剪角，而一本護照取消，好有可能有再新一本在手。至於加夫姓，以往都有巴絲報告，佢伯友本舊證當年加咗夫姓先出到，但身份證一直無加過！因為新bno要跟返身份證，佢哋多數都係民政署宣誓去解決。

至於HMPO 官方指引：

多謝巴打提醒 我番到屋企再睇睇
因為佢個名仲有最後面個英文名呢個位唔一樣
所以先上嚟問下

又唔遮reference number...

2封信嘅回郵地址都係一樣？

最緊要d文件清楚，quote返邊份係邊個申請

再寄countersign嘅ref會唔同

佢有冇比過份form你填？

佢有俾2份Form pdf 俾我
2封信都寫同一Email，
定Email同實體信都寄

信入面會要求countersign form實體寄過去

好感謝巴打

係呀，新加坡/馬拉都無去過，淨係去過台灣+泰國+日本，男友本BNO過左期19年。副署人填左form，淨係color print佢特區護照個人資料頁。

你份副署表有無相？有相嘅應該可以電郵返俾佢，你封電郵裡面有個回覆文件電郵喺度。

但係副署人無俾佢本舊bno資料？即係絕用特衰資料去副署？

佢Sd俾我個個Email有相 係個Pdf度，一份完整Form係度

呢隻簽咗scan完可以電郵返俾PE ，PE 返工收到好快就批，咪嘥時間寄嚟寄去！你有無問之前寄嘅副署衰咗乜？

佢話the person you asked to confirm your identity does not meet the criteria

有無再問清楚邊方面唔合資格？其實你副署人咩背景？講嚟俾大家參考吓以免中再犯。

咁又冇問清楚，佢Email俾我
我既情況係，我爸媽申請
我搵左女朋友既老豆做副簽
佢做教會牧師，
關係就寫左仔朋友的父親(會唔會呢個係問題)

是否合資格國籍？持有效國籍護照？

終於收到，好在有你地既資料同教學

香港，有Bno，影埋連副簽

其實與申請人關係，朋友一詞係百搭嘅，否則可能令件事更複雜。另外最好問清楚PE 點解會彈，咁樣先會對大家有幫助。之前有人寫關係同學衰咗，同PE 溝通咗，佢寫朋友會無事即批！因為該副署人簽咗唔少副署表都成功，我哋叫佢再了解，先知個PE 咁嘅原因彈咗佢！

照睇如果牧師持有效bno兼且你影埋寄過去，應該唔關國籍問題。佢段唔合資格原因係template 嚟，有興趣不妨再電郵PE 了解背後原因。

感謝早知填朋友，蠢左
感謝巴打，我再了解下

點人數
有幾多人BEING PROCESSED
正皮

吓吓？我7月1呀！

男朋友有本過期十幾年的小學相BNO, 課左金, authority有揀到others, 系統當時判斷佢唔洗副簽, 8月頭processing諗住一切順利, 點知尋日收到email要補返成份paper form連副簽同兩張相…煩死

副簽好似要幫你簽果條友嘅證件副本
本身以為淨係簽名諗住搵讀書啊sir整
要畀副本可能會唔so我

屋企人就諗住落地先搞
因為佢下個月飛

咪話咗英/愛護照副署人唔使影印護照資料頁囉！副署指引有寫，doc又有講，唔好亂講好似要！

呢度都有啲case係咁，之前系統分派咗真係唔使都無符！自動判咗要副署仲好哋哋，起碼唔使實體相已少咗好多煩惱。

梳巴打
無咬文嚼字睇

我7月13 being processed,今日終於批左了，歷時兩個半月

唔使實體相都要去影掛？

難道屋企自己用iphone影

點樣打機識朋友？
會見到面嘅？

玩一段時間(其實都幾年)識到人
面連呀活動呀之類嗰啲有一齊出席過...

新系統唔需要實體，我幫屋企人都係用iPhone 搞掂！不過我有做埋退地。

喺部電話裝個google translate啦

呢度好多話自己毒宅，所以俾返啲希望佢哋，唔好諗埋一邊，一開波自己判死自己無朋友！

咁咪仲煩過出街影

旺角影，執到靚靚都好似只係$40？

又唔好咁講，一般人只要背面塊牆平坦就可以，係我得閒先自己執執張相啫。最緊要唔好有背影就過關。有啲俾錢出去影，上載都俾唔到good，有啲仲俾系統cut咗頭頂，手機影彈性大啲，唔得咪影到得為止。

不過旺角係真平！分分鐘搭車去嘅車錢加影相錢，都平過自己嗰區影！

無錯，完全無提供舊bno資料。

唔該晒，你嘅資料對分析PE 認證申請人程序有幫助，當然，有啲嘢除非內部人，否則永無真正答案。

又啲人唔係咁諗... 又想快快手手喺屋企影完，兩個月後本野到手又話樣衰，詐晒型...
當然去MK 影會好啲！
利申：由細影到大

琴晚收到msg話下星期派件，今朝去check下status發現份件原本寄左，之後又退番俾發件人，咁奇怪？有冇人試過咁？

睇doc

咁可能英國填錯地址，唔該你

我就覺得自己影都唔錯！當然，有錢俾人賺無所謂，呢樣都係豐儉由人。但好似去做回鄉卡，吓吓都話人唔合格，要即場科水，明屈！

個名簡寫過唔到啫，唔係錯地址！錯地址會派唔到，會有通知嘅，咁都仲可以聯絡DHL 改收件方法，同埋絕大部份人都俾咗地址證明，PE 睇咗會根據份證明去更正嘅，所以錯嘅機會極低！呢度有一單無俾香港地址證明，因為真係無要求，但佢有寫回郵地址落信封，結果都係1 take pass。

唔好客氣啊，但呢個唔係正確做法，所以奉勸咁多位真係盡量要搵到一個合資格嘅副署人，咁就唔洗擔心咁多野🙇🏻‍♀️

應該好多人都係用電話影
我都係
BTW就算廁板我當年都係用電話影

其實如果有更多副署人資料，相信更有參考性，不過就此打住啦。始終有太多方向同變化。表面睇嚟，如果PE 承認副署人，就應該因為佢特衰身份，而佢嘅bno身份因已過期同無披露，所以唔關事。如果要承認有關特衰，應該就係留低咗足跡先可以查證到。如果唔承認副署人，就靠申請人個人足跡，世界各國點交換情報，背後運作呢度無人會知。另外就係就係PE 使用人情卡，靠手上資料自己認證佢！以前續證係要俾其他護照正本，後來因為hmpo爆鑊，好似依家咁積壓太多申請，改為副本就得，佢哋要得本護照嚟睇總有原因嘅。

咁hmpo背後點查證，應該有一套守則同機制，除非入面做職員，而且都無得公開，我哋呢啲靠估而已。

多謝各位巴絲關照，我收到本BNO喇
祝各位手足都快啲收到

見你到7月頭都仲係咁，我7 月底嘅無咁驚了

8月3 processing lm

你收到未

去旺角影仲可以幫襯下良心店，支持黃色經濟圈
之前我去影嗰間直頭即場upload上HMPO做testing
保證係good先會交貨

可唔可以講邊間 我屋企影極都唔得

我果份都係return，唔知係唔係都係簡寫名過唔到？咁係唔係唔洗聯絡hmpo，佢哋會自己改返啱資料再寄返出來

呢間好嘢喎！邊間？

Doc有寫啦！

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

重點：
1）2021年1月起接受申請
2）可以在英國境內申請
3）簽證期：30個月簽証，之後再續30個月，或一次性5年期簽證
4）可以工作或讀書，但不可以申請Public Fund
5）居住滿5年後，可以申請indefinite leave to remain（ILR），12個月後可以申請 British citizenship（BC）

申請條件：
1）持有BNO國籍 （毋須持有有效BNO護照，有效的BNO護照能加快審批程序，BNO護照已過期或遺失都可以）
2）通常居住在香港
3）有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4）承諾會學習英文
5）要有肺結核健康證明（可在英國檢查）
6）支付IHS 費用

若BNO VISA 申請人，即持有BNO國籍者， 可以帶同以下家屬同時入境英國：
1）配偶
2）未婚伴侶
3）18歲以下子女（首次申請時未滿18歲）
4）BNO國籍持有人的1997年7月1日或以後出生的成年人子女，以及該成人子女的配偶及18歲以下未成年子女
5）其他家庭成員, 要證明高度依賴BNO VISA 申請人

UPDATE 3/8/2020
You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit.

UPDATE 22/9/2020
Adult child born on or after 1 July 1997 (and their partner or child under the age of 18) who normally lives with you)

由於BNO VISA於2021年1月起接受申請，BNO國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。

Leave Outside the Rules（LOTR）申請人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求LOTR持有人必須擁有全面醫療保險（full health insurance）。

申請LOTR人仕毋須持有有效BNO護照，需照持有BNO國籍。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的BNO國籍，但英國內政部亦指出，若能出示有效的BNO護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准LOTR許可申請。

申請LOTR人仕亦須要提供有效證據證明持有BNO國籍人仕和其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。

英國內政部亦在8月3日更新，建議申請人應以家庭為單位，全家移居（advise families to travel to the UK together）。

英國內政部亦在9月22日更新，BNO國籍持有人的1997年7月1日或以後出生的成年人子女，以及該成人子女的配偶及18歲以下未成年子女。

經歷3個月 終於到手

無自己出世紙, 冇老母出世紙, 冇父母結婚證明
寫解析信,成功申請機會大唔大

已經唔使查三代，但係唔可以無自己出世紙
香港出世點都會有出世紙，歸化就一定有歸化紙

香港出世的話出世紙唔見左都要整返張返黎

支那出世
老豆香港人 老母大陸人
本bno細個啊爺搞

你有申請過BN(O) 個BN(O)身分就係跟一世

唔會因為你邊度出世而令到BN(O)身分消失

而家改左機制? 咁係咪連唔見父母資料解釋信都唔洗寫了?

佢係話畀唔到出世紙，大陸早年係無出世紙呢回事
咁唯有寫信解釋

你課佐金，個系統要你俾咩文件就俾咩文件

如果你手上重有本過期BN(O) 其實現在唔駛renew

我知但我而家問題係冇自己出世紙,

咁佢而家咪要我比我冇既野囉

你個case應該係 hk resident by descent，可能要老豆出世紙
你好補領定老豆出世紙

有老豆出世紙
冇老母同自己既出世紙

應該唔使阿媽，但係老豆好可能要
BTW你有無當年單程證或者支那戶籍文件之類？你可能需要呢D野翻譯做英文

總之你試左佢問你攞咩文件先，唔使畀錢住，跟住再睇下點執

多謝你ching
佢同我要既文件我係上面我講嗰啲冇 其他都有
翻譯google睇個價錢好貴

你應該有證明父子關係的文件，當年你落黎香港一定要有先落到黎

簡單問一個問題:

你手上重有無你本過期BN(O)先?

有無舊證在手？基本上除非included child ，否則連自己出世紙都唔需要。

咁講你即係有官方文件證明你出生日期同父子關係啦，咁真係唯有搵人搞翻譯
你個 case 寫信可能彈回頭，寄你自己的戶籍文件+老豆出世紙穩陣

唔使搞咁多嘢，系統轉咗後通通係renewal ，基本文件已可以，根本連出世紙都唔需要！係included child嗰班先要交正本！佢如果係獨立有自己名嘅，只需要咁多啫：

有啊

有 細路版完整bno
佢要我比既文件我得我講個d冇

咁聽所記講就咁寄舊護照、身份證影印本同地址證明睇下點先囉

屌你老母

咪撚阻鳩住其他手上無證既人啦

拿住你本過期BN(O) 直接番去祖國

你有自己名嘅獨立bno，基本文件係咁多：

你唔需要顧慮太多，基本文件之外以前就算交唔到都係寫信解釋就得，尤其係大陸文件同bno國籍無關，交嚟都嘥氣！

冇, 頭先同老母雞同鴨講講到嬲都搵唔到證明到親子關係既野

好 多謝你

We sent 2 letters to them, and we haven't received a reply. This means we haven't been able to verify their address and identity.
What you need to do:
The form includes your recent photo. Ask someone who meets the criteria to countersign it, then return it to us.

仆街⋯幫我副簽條友冇覆BNO個邊
我係咪要再搵朋友簽再寄過英國email得唔得架？

咁又唔係個個你咁樣準備即走，過到去祖國申請bno visa！呢個post係教人申領bno，唔係叫人學你唔好申請喎！分返莊閒好啲，我唔小你，其他人都小爆你啦！

問佢地

點解你朋友無覆？問題在於佢無覆，叫佢覆返同你回覆電郵話副署人覆咗睇吓有無得掹？唔得就真係要搵另一個，因為抽查不成功，證明唔到副署人存在！

寫信解釋

我whatsapp左佢
條友潛左水

想問抽查係咪會電郵比個fd?
我已經搵左另外fd幫我
冇BNO有BC

我想幫朋友問下，因為佢要補交副簽，email話要佢交兩張相，我想問下相片格式係咩格式

咁你問下佢可唔可以 email 另一個人的副署表

你最重要嘅文件，就係你手上本bno舊證！有佢就一定續到，其他你身份證明文件，你一定俾到，出世紙其實於你個case並唔重要！你課金後睇返電郵個文件需求先啦！

同申請時一樣
睇DOC

咁你簽過算了！抽查會利用唔同嘅聯絡方法，如你諗嘅有，寄去工作地址有，打電話都有！其實抽查都係問返佢自己一定答到嘅嘢，我唔明有咩好避，當然亦有啲去咗雜件箱，真係留意唔到嘅！

想問邊到有得影電子檔 屋企影極都唔得

佢話要確認我身份先會向我發要求文件, 姐係我要寄一次副簽過去先?
因為佢冇特別同我講我要準備咩 我都係跟官網個list執

首先要問返PE 點解彈佢副署人，咁大家先避免重複錯誤，第二相片規格你唔睇doc？

睇DOC

所有相舖都得，剛剛先有巴打叫大家去旺角影！

總之你申請個時個系統會同你講要寄咩文件，跟返個list就得

課金先啦！

課左啦, 佢寄左信比我 Passport application received

2. Get your documents ready
We can’t receive your documents until your identity is confirmed. Once this is done, we’ll let you know the address to send your documents to. Sign in to check what you’ll need to send.

冇特別提必須要交咩, 所以我都係睇頭先條link既野...

多謝兩位巴打解答，佢上次諗住駁唔洗副簽，所以叫佢補交上去， 所以相片係35x45mm? 唔該巴打你

你個 tracking page 有同你講你要寄咩文件架，跟返佢個list就得
佢無問到就唔使寄

Login啦

2. Get your documents ready
Find out what documents you need to send.

之後咪出返我頭先po個條link

login左都係得呢啲

What you need to do
Before we can work on your application, you need to:

ask someone to confirm your identity
get your documents ready
send the completed form and your documents
1. Ask someone to confirm your identity
The person confirming your identity needs to complete this form and give it back to you. Print the form:

single sided
on A4 or US letter sized paper
at its default size (sometimes called ‘no scaling’ or ‘100% scale’)
in either black and white or colour
If the person confirming your identity doesn’t have a UK or Irish passport, you also need a copy of their passport’s photo page.

Paper form
Download the form
PDF, 320KB, 3 pages

2. Get your documents ready
Find out what documents you need to send.

3. Send the completed form and your documents
Use a strong envelope that is the right size for your documents. Check the weight and pay the correct postage – consider using signed for delivery. You do not need to include a covering letter.

Send the form and your documents to:

HM Passport Office
INT-E-FTA
PEX 347 444 2156
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK

login全版得呢啲 有文件link 同我上面po既一樣

右邊應該有寫要咩文件架

What you need to send
You must send original documents, unless we ask for a photocopy. Your application will be delayed if you don’t send everything we need.

Applicant’s documents
Send the following:

full birth (civil and hospital) or adoption certificate showing both the child’s and parents’ details
the passport used to enter the country from which you are applying (if this applies)
And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name and address and/or residency:

letter from your employer
medical card

佢咪要我交曬
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents
And 1 of the following that has your photo on it:

non-British passport that hasn’t expired
national identity card (a colour photocopy will do)
driving licence
any government or local government produced document
Parents’ documents
Send either:

full birth or adoption certificates for both parents (showing both the child’s and parents’ details)
naturalisation or registration certificates for both parents
And you’ll also need to send the following:

parents’ marriage certificate
If any of the following apply, you need to send additional documents:

include a professional, or other title on your passport
apply for a British National Overseas (BNO) passport
apply for a passport under treaty rights
change your gender on your passport
get a first UK passport based on your parents’ Crown or Community service
get a first UK passport if you were born abroad but adopted in the UK before 1 January 1983
get a first UK passport if you were adopted abroad and you haven’t naturalised or registered
get a first UK passport if you were born in the Philippines, or your parents are married or divorced and have links to the Philippines
apply for a first UK passport if you were born through surrogacy
apply for a British Protected Person passport

咁你寄BNO+身份證+地址證明呢D野先囉

哦搏大霧唔交副署表咁仆街！抵佢轉paper form玩死自己！去相舖有晒各國要求size，唔使問我哋，直接去影啦。

係 而家就打算咁

下載副署表，save低先。

你幾時申請？申請時有無撚國籍係bno？

睇doc啦伸手黨

多謝巴打
我而家連埋自己，一共3個人要副簽（我，父，母）
我都搵到3個人肯幫我副簽

你建議我3個申請都搵同1個人副簽
定係分別搵3個朋友副簽好？

我有睇, 但同ching講我應該收到既野唔同先問

真係識的話一個簽晒都無問題

一個肯簽晒咪一個囉，呢啲嘢唔影響，朋友嘅嘢不分大小你我，關係寫朋友兩字，百搭嘅！當然你哋有各自朋友各自肯簽就梗係好啦。

Have you had a British passport before?
唔通係因為我呢part答no既關係

如果你係7月打後申請，揀bno國籍，一般唔會好似你咁，變咗使首次申請，文件要求咁多！但唔緊要，咪同之前一樣囉，要乜交乜，交唔到寫信解釋，你有舊證，父母所有文件係次要嘅包括埋你張出世紙添，交足基本文件，寫信解釋交唔到啲乜就得。唔需要擔心啲乜嘢，你個國籍唔會走咗去嘅！

你答錯野啦

同你一樣return, 睇多幾日

完全明白 sorry quote咁大段野, 阻到大家

唔該巴打
咁係建議我搵邊個人副簽？

朋友A：BC，香港公務員（非permanent）
朋友B：BNO，Apple Store Specialist+學校助教
朋友C：BNO，學校教師

你寫定封信解釋返你其實係想續BNO但係填錯表啦

啲會答No㗎！你本bno咩嚟？難怪搞成咁，仲話有睇doc添！

「Bno唔係British 」係匪語嚟！

朋友C最穩陣

我係doc度copy的

是

三人均可。識你2年以上就可以

竟然
本身仲諗緊BC會好過BNO
繼續唔該你呀巴打

副署人國籍方面BNO同BC其實無分別

不過我張出面影完自己都有執過

你睇咗邊度？首次bc同included child就填No！其他有舊證在手填yes，你同我睇doc多一次！

唔係 我講錯, 我係填完發現唔對路先搵到黎睇doc sorry
我一開始上網搵個度冇講咁詳細

唔係啩，仲要自己執，相舖點敢收你錢？

好似一向都有belfast，有時出地址都係出belfast而唔係liverpool

咁正

我搵左我本身個副簽人，佢check email見到email
最重要就係呢句：

You can send a scanned colour copy of the personal details and observations pages of your passport, including your signature, by e-mail to SouthportTeam4@hmpo.gov.uk.

咁即係除左要scan passport個頁，仲要香港身分證＋簽名？

多謝咁多位巴打先

A同C都得
BC同BNO無分別，公務員同老師都係list上嘅專業，B嘅職業未必得

不過你要諗埋識咗夠唔夠2年，同埋點樣識（份form要填 諗下邊樣易解釋啲）

SOR 睇漏非perm，個list好似有話要係perm
都係C啦

係 send 佢個人資料頁+observations個頁畀佢，護照要簽名

邊度要身份證啫？

你信錯出面！後果自負。

personal details ？

定係 personal details and observations pages 就係指BNO個頁？

個人資料頁同埋印左身份證號碼寫住 right of adobe in Hong Kong 個頁 observation

梗係啦

唔該巴打！
同埋唔該所記巴打！
唔個而定個副簽人先補返資料得唔得

因為我今日收個SMS係：
Your passport application is on hold because you need to ask someone to confirm your identity. This is known as getting a countersignature. We've posted a form to you.
Your application will be kept on hold until you are able to send us your completed countersignature form.

所以唔知舊副簽人補資料得唔得
定係一定要新副簽人

你叫舊副簽人寄左個人資料頁先，然後你再問佢得唔得囉

明白
咁我等佢send完我再send email去 SouthportTeam4@hmpo.gov.uk

我最擔心係原來BNO個邊唔接受又唔update我
搞到我個申請過左期

你回返電郵，問返PE 之前衰乜先，唔好因為呢句template 而驚咗，可能衰啲唔關係嘅嘢。

你問返咪知限期幾耐囉，唔使驚，有溝通就得。

點解你哋可以咁快

你都差唔多喇

前日approve左
請教下可以邊度睇到dhl tracking number
Email唔見佢有提dhl tracking number

稍後電話會收到dhl message,
請耐心等候

好的 謝謝你

唔怕伸手黨，拎完 BNO 準備黎英國既巴絲打
可以加入我地英國移民經濟圈 tg

我個approved到而家都未print

送出左 但唔知點解dhl彈返俾hmpo

明白而家等緊個邊email睇下幾耐先覆

又一個唔睇doc

我係approve and print之後

doc咪有寫囉

姐係咩都唔洗做 等佢寄就ok?

ching覺得我呢個case比錢做過份好定寫信好

『薪火post』BNO 續期資訊(103) 睇頂置––抵壘政策之有冇錯漏

#120 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

如果有巴打唔柒知點解拎咗其他網寫嘅嘢同份doc 寫嘅嘢比較會被直接屌柒嘅話，咁我又係度講一次，

份doc 係集多年巴打們嘅血淚續領經驗之大成寫出黎，點解我哋叫你哋睇撚咗先，係唔想你哋係出面學撚壞哂走遠咗路哂咗你時間。

而且，我哋唔撚得閒幫其他網執屎。當年GoTrip 老作話要一個12個月以內簽發嘅有相文件證件證明，而張相要同你交出黎張護照相係一樣，我先唔講呢樣嘢有幾難先達成到，屌你老母我哋差唔多重複答鳩咗成年先叫再無咁多盲毛衝入黎問。

大佬，出面啲網句句嘢鳩噏完你哋就學撚壞哂就返到黎問點解，我點撚知點解呀？你唔返去問下鳩噏嗰句嘢嘅人點解？一個問我答一次都算，依家係佢哋鳩噏完我答咗百鳩幾次呀，重點係，你有睇我哋份doc 嘅根本唔會問得出點解。

所以唔撚該，睇咗份doc 先。仲要最近被人屌呢樣嘢嘅人，問嘅嘢其實係最簡單，官網有直接描述答案嘅問題，你咁都睇唔到，咁真係抵屌。

你真係低能嘅！咪講咗囉！有乜交乜，交唔到寫信解釋咯！你驚乜啫！你照交基本文件，寫信解釋邊啲交唔到！明唔明白？清唔清楚？記得搵人副署！

我9月2號寄，上星期四通知我approved 然後星期五通知我已寄出。
速度極快

DOC寫咩

請問係幾多號document received?

哩個月寄嘅係咪快咗咁

呢個月寄個啲人 入晒特快隊

快成咁 我男朋友8月頭application being proceeded到宜家都無聲氣

又破新紀錄 呢獲堅係快

最慘就係7月尾8月頭個班

屌呀7月頭話being process到而家都冇update
樓上咁多人遲寄+極速批左
咩事

有冇email什至電話打去問下
咁耐好唔尋常

放心我朋友都係 佢1/7

呢個時候冇咩尋常唔尋常 有問題自然就搵你

得罪講句係咪應該搵其他staff分返走積住左咁耐既application先呢

8月尾being processed，等左成個幾月，諗住睇下approved到邊，點知9月特快

昨日已收到 感謝大家

7月7 being processed到依家

巴打問吓好，過咗3個月

我6月29 being processed
8月中補交過文件

我諗又有排等

做乜而家特快到咁. 係咪打仗啦

如果最近話document received
然後轉埋being processed
係咪有機會入到特快隊

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT

新果本黑色既同埋我果本係接近正方形長少少，又肥又矮，正常唔係應該長方形嫁咩

NAVY BLUE

passport size一定係ISO B7㗎喎

度返又岩喎硬係覺得佢好肥

個章大左
旁邊margin 細咗嘅錯覺

收到approved短訊，但未見進一步

遲黎先上岸

想問7月18 Application being processed 到而家都未有聲氣係咪正常

正常啦，我7月13 being processed,
三日前先approved

幾時收到？

上上星期收到新bno,岩岩星期六收返齊啲副本但無左本bb相BNO正本
唔知關唔關我報失過事?

report過lost就要將原先本嘢掟落碎紙機

講緊係report lost ref no. 係由LSR俾你

你呢個係apply BNO既no. HMPO俾 兩樣野唔同

有冇人試過想加英文名落passport要點做?
要唔要身份證加咗先改到?

咁如果我bno已經續咗期, 我到埗咗英國之後係咪都要咁?
唔想去到俾人係咁叫我中文名拼音

改名契
換身份證
換BNO

轉曬新名先好過英國

唔睇DOC嘅一定要叫佢科水俾祖國

其實係得香港人會另外改個洋名

等多幾日
1個月先doc receive好正常

係時候用絕招，驗DNA

一千蚊係咁先

好心明知自己冇bno就咪撚apply 塞全晒條隊
一千蚊當買個教訓

感謝ching
諗住官方收左應該差唔多可以補文件
原來都係咁慢

咁多位師兄！想問呢 我由 21 August 2020開始
話收到我d document 之後就無update
連話係processing 都無
係咪要打去問下

Application history
Documents received 2:24pm on 21 August 2020
Application received 4:13pm on 2 July 2020
Application submitted 4:13pm on 2 July 2020

小弟全中身分證大法 雙親無BNO係手 用report loss反證自己有BNO

話說七月頭報loss 七月中同HMPO通過電話 七月尾email話見唔到報失條record同日即時再報多次loss 之後就得八月中一封auto reply email 自從未有消息

有無ching 分享吓資訊大家用咗幾耐先拎到ref no

5分鐘...

我included child case
屋企人SAR完肯定有再報失都係咁上下

睇置頂

6月尾申請
前兩日收到新bno
但無寄返其他文件包括本香港護照返黎
應唔應該email問佢地

thanks

唔好意思唔該曬你呀

身份證大法無全中，點解你會覺得自己有bno？

佢未講your passport has been cancelled ,點解你會apply?

佢柒撚咗啦 各位由得佢深潛啦

有d好奇點解佢細佬有BNO,但佢自己無

老豆偏心

可能佢父母冇"BDTC同BNO係唔同"呢個慨念
幫阿哥整咗本BDTC(有可能職員冇講個分別)以為唔洗再換
到細佬整護照嗰陣因為全世界都整BNO就冇揀錯

9月頭寄野去依家已經搞掂 咁快既

又係特快隊

9月2 到依加仲process緊

7/8月仍然process大有人在

28/7 話Application being processed 到宜家都無聲無影
有無人同我差唔多時間寄？

Same

差唔多啦，我就八月頭being processed

8月being process好似變咗新黑洞

仆街 8月頭process到而家入黑洞

7月中都係黑洞中

副署人工作係保險人士，而現時持有嘅護照只係有特衰，bno已過期十幾年，簽嘅時候關係寫朋友，而關係只係寫左兩年，所以當時只係諗住博下睇下得唔得，結果成功左，而我個個搵左小學同學簽（做緊老師），都只係持有特衰，bno同樣過期十幾年，但當時蠢無睇doc, 關係寫左同學，但識左15年，卡左係度一路都未批，所以而家好擔心😭

多謝你資料，不過我有興趣知你副署人留低咗足跡去邊樹，咁先估計到係咪hmpo手上有佢特衰資料，從而確立佢合適做副署人。要知道指定國籍做副署，應該即係hmpo有本事可以查證嘅，當然如果佢哋根本做嘢求其，咁乜制度程序都無，表面有要求實際無所求，咁就真係睇PE 心情了。雖則我哋話hmpo做嘢俹簁，不過既然官方有要求，背後一定有原因，點解指定國家無特衰？日本韓國都唔得？佢哋官僚啫，套制度仲喺度並行之有效。之前有個巴打，聲稱話同朋友特衰互簽成功，亦係只去過其他亞洲如日本，咁究竟個係咪真係靠啲影印本，睇到啲出入境印就當認證？定還是各國情報系統發揮作用？又係唔會有答案。簡單嚟講，doc嘅副署人建議有效，不過排得越後嘅，彈嘅機會相對高好很多。PE 應該優先睇國籍，專業如果唔係太籠統如商人，都俾過嘅。

有時卡咗喺度，未必關副署人事，依家環境入黑洞係常態嚟！關係有問題就會彈，呢啲要問返PE 彈啲乜，先至知。當然有時係關抽查事，所以being processed 兩個幾月，就應該問吓hmpo有無邊方面卡住咗。

5月尾申請
中途8月要副簽自己衰on9寄左去general address
琴日終於話收到文件 幾個鐘就approve
今日收到咩食話已經寄出左
突然勁快手

無錯，所有要補文件嘅，代表你哋已經批咗九成，唔係都彈咗你哋啦，仲留手尾跟進落去咩！所以PE 一收到文件，即批！

8月中received

副署人同男友一樣，只係去日韓台、泰國。
另外想請教一下如果要問HMPO應該要點寫😂我諗左成個鐘都諗唔到

無㗎，都係按自己情況直寫，問佢process咗兩個月，係咪有咩問題之類，唔使顧慮太多。

BTW，多謝你俾咗咁多嘅資料

想問下應該依家照申請續個bno定等多陣英國嗰邊武肺冇咁勁先搞?
因為佢個網recommend遲啲先又話依家個normal service currently suspended

急用

急就唔急嘅 不過想快啲了咗件心事 諗住早得一日得一日

唔急嘅話你真係等多陣先冇所謂
反正前面咁多人排隊

Twitter DM佢哋啦，webchat 因武肺暫停咗好耐。

我有個朋友，Approve左本BNO，然後等緊極都冇，最後問HMPO，點知 ...：

唉，總好過唔見左正本document嘅，冇左事頭婆出世紙仲大件事...

記得當年我收返supporting document嗰份dhl居然係裝住人地本美國護照同driving license...

然後我張事頭婆就去左太空 再然後就係自費寄返人地d嘢比hmpo... 然後就再冇然後了

原來最出名收到人地本美國護照同driving license 果個巴打就係你之前聽過你既事跡

巴打都算好經典

3月尾到9月頭有9宗 international deliveries looses

雖然可能剩係講緊local cases

The measures put in place to increase capacity for processing passport applications have successfully helped to reduce turnaround times.

This includes rolling out a new system which increases the ability to process applications from home, and which is now processing almost 60 per cent of UK digital applications.

On 23 September, the median processing time for passport applications received from the UK was 8 working days.

有咁出名咩

我喺度諗我d野會去左邊

想請教有試過要後補副簽既巴絲打，想問下係咪寄返去佢email呢個地址就ok?
如果我用Fedex寄返去，係咪填返落收件地址就可以？

係簡直驚為天人，聽過你既事之後再寄正本過去已經驚到腳震震

我之前就覆返個email話想用速遞寄
問佢攞地址

唔該🙏🏻我試試先

Sam哥都唔識？

今日發生，我會叫你問佢哋claim郵費先！

想問下大家，hmpo 話Passport printed and sent 會唔會有個 速遞tracking no. 比我check 本passport 去左邊架？

有
未收到只係時辰未到

我資歷尚淺請原諒

今日剛剛收到

DHL話退左件 姐係點 睇完doc都唔多見有講

已經print and sent

doc p40

同你個名一撚樣

想問補交BNO副簽寄去英國
地址係咪跟返要你交副簽個Email提及過英國地址???
用DHL 定 Fedex 好 ???

幫朋友問

封email有講寄去邊
有埋個專用地址

用UPS under $200攪掂
網上登記做member
記住入code

我已經香港時間星期日凌晨send左email問
到而家都冇回覆通常要等幾耐⋯？
跟我單野個email係SouthportTeam4@hmpo.gov.uk

如果英國嗰邊收到BNO副簽
正常要等幾耐先成功

咁佢有主動提出退郵費同補領費用嘅

寄左一星期今日documents received!

俾人時間做嘢啦！

PE 一收即批！你信唔信？

其實一路以嚟，都發現有啲漏洞，好似剛剛有case，PE 錯認申請人係另一個，不斷要求報lost，報到2017仲有本，真係唔妥，叫返個PE 睇清楚係咪同一身份證號碼，PE 終於知道搞錯咗，呢次有可能同姓名同日出生！所以有啲cases 唔排除PE 判斷出錯，尤其係佢哋似乎多數唔睇舊資料就照做，有機會出錯。再之前仲有報告話個親戚ci變bno！可惜位巴打唔再披露太多，否則真係搵到漏洞，你翻案又點會無可能！

富士山雪糕

Hi 前排順順利利收左本BNO

但真係唔好信哂HMPO做野 人總會有做錯既時候 尤其而家咁多申請

原來係蛋糕

文件收齊未？最緊要續到證，記得盡力幫朋友手副呀。

文件都收番了 惟獨本舊BNO因為報左lost
俾佢地收番 無得留念

明明係佢地誤導我去報lost

我地成家4個人一齊申請
6月頭寄去英國
8月尾printed and sent之後
9月7日已收到哂啲supporting document
但得2個家人收到新bno，我同另外一個仲未收到😔
琴日check個ref number仲話details not found
而家10月喇

Send左幾次email去HMPO都話fw比同事
Twitter問都話fw比同事

我應該點做？

你應該早啲問HMPO

等

定期不斷追，叫佢哋俾一個直接聯絡嘅對口單位俾你！再唔係就打電話發爛渣㗎咋！另外試吓用pex後面啲號碼，再查吓DHL ，睇吓係咪因為簡寫名彈幾次，有人報告彈三次！

我其實9月頭每星期追問一次

可以直接叫佢比對口單位？等我試下問！
好苦惱

你既然問咗成個月，發難都好正常啫，次次話轉俾有關同事都無覆，梗係搵個人同你跟啦，起碼留個直聯電郵，搵返同一條友去追，唔係次次當新case，個波永遠射嚟射去！或者你用返上次個人聯絡返，以後追住佢跟進囉。

文件我14/09/2020 寄到 個邊簽收
感謝咁多位巴打幫手

我遲你幾日收到話document recived同being processed
緊張

特快隊

想問我幫個fd副簽，而家收到unpopular問我拎返passport signature同particulars 個頁，會唔會出現咩問題？

請教各位一個問題，唔知有無人遇到過呢

我幫媽媽過期十幾年既bno續領，佢護照上面的姓氏係冠咗夫姓，即係例如姓氏果欄護照寫做陳方，名字就寫住安生。但係我提供既其他其他文件都係只有自己個本姓無夫姓。

咁今日就收到email 問，要求提供改名文件，但問題係根本就無改過名，係唔知點解當時做護照既時候加咗夫姓。咁樣係咪照樣話比佢聽無改過名，可唔可以要求佢取消護照上面個夫姓呢？

thanks

民政署宣誓

奇怪
幫人副簽 但收到email 再問多次呢d 野
發生咩事

the full business address of your place of work
and
- that you are not related to the person that made the application.

係會抽查

資料頁同上面果頁

姐係eamil 答番佢做野地址加話同申請人只係朋友 唔係親人關係咁?

到依家仲係咁

咁就麻煩喇，我媽媽唔識英文，無辦法讀出英文誓詞

另外email提過關於宣誓：

The Statutory Declaration must contain the following wording which is required by law. I (name) do solemnly and sincerely declare that as follows .......... and I make this Solemn Declaration conscientiously believing the same to be true, and by virtue of the provisions of the Statutory Declaration Act 1835.

誓詞係咪頭尾都要用佢果句，然後中間內容要自己寫。

感謝解答

Consultant Examiner (EO)

終於有消息不過都幾壞.

正常等緊+1

CI 變BNO唔係冇可能㗎，你申請過Naturalization Certificate之後就係BDTC，然後就可以申請BNO

當然啦，BDTC張紙咁耐歷史唔記得都唔出奇嘅

最好
睇DOC同問民政署

你係CI變BNO嗰位啊？

係咪應該hmpo普通抽查？因為我幫其他fd簽未試過問我拎

當時條友話佢個親戚死口話以前無做過任何英國護照，得本IC啫，我哋當然話佢肯定有本bno報lost咗吧！但位巴打再唔肯提供更多資訊！分析唔到係真有舊bno？誤認他人？定係認錯ci當護照！其實睇咗咗耐，有啲PE 嘅經驗值，真係咩都有可能！

佢誤認做咗其他人，不斷報失舊護照。

係，唔需要擔心太多，近期多咗揸查而又要求副署人俾護照資料頁。

無錯 ，我老豆老母就係 96 年 CI 歸化拎 BDTC > BNO , 我自己香港出世就係 CUKC > BNO .

差唔多時間being processed +1
繼續耐心等待中

HMPO話我副簽人唔合資格 但我已經揾咗咗 (符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士) 我亦揾唔到完全合乎指引的人 應該點做好?

咩國籍，職業，關係寫咗咩
講嚟聽下

民政份form本身頭尾有呢兩句
唔需要憂慮

你應該反問返PE 副署人邊方面唔合格，詳細問清楚而唔係佢一句template 就耍咗你，咁你先至唔會重複犯錯，同時亦報告上嚟俾大家參考同拆掂佢！有時衰在一啲小事上，如職業或關係，可能改過字眼再簽就得！呢啲係PE 判斷問題，與副署人資格未必有關！有時就係抽查但副署人無為意，miss咗個抽查。

SEND信比我嗰個係 Consultant Examiner (EO)
到底係唔係PE定大過PE?

唔使啦，佢都已經講得好清楚係職業問題

你講多啲你咩case先，而且近期有借調人手，係咪係高級都咩睇返你個case先。

梗係問！

查到原因，無事

問多次啦，佢肯解釋返，咪可以俾大家做參考囉！以往都係有份工就得，如果話medical assist唔得，咁都要知道係呢個名佢唔當係職業定咩！要知道主婦同學生都唔係職業，會唔會佢當咗medical assist做學生身份嘅研究助理，而唔當職業呢？問到咪問囉。

無事就好，有無嘢分享俾大家參考？

就咁，但話我資料同HKSAR寫的唔同。

如果有類似case有問題，我先提啦

佢不斷被HMPO話有一本新啲嘅護照
但明明就無
來回咗幾次之後
HMPO承認搞錯咗另一位同名同姓同日出世嘅bno holder

幫你變性咁搞笑

想問下如果要加相 係要send email定係去DHL寄返啲相?

真相，因為佢話明張相背後要有 countersign
BTW點解你會寄漏相

轉paper form但無補相？

佢無一個位係貼相 係之前睇返先知要...

係要副簽個人張相?定自己?
因為我之前申請本身有比埋相

自己張相

啱啱check返原來係副簽個個
btw 唔該曬先

副簽人唔使畀相架，頂多畀護照影印，一定係寄自己張相過去

搞左三個幾月
終於新BNO同文件都收到了
再次感謝一聚寫doc開post既巴打

8月頭Application being processed，希望呢個月有update

想問ups 網站個地址點打

7月1 process,10月1 approve

話說我同兩個要副簽嘅case 6月中同一個parcel寄過去
我續證就冇聲氣，8月頭 being process 到而家
佢地兩個都收到新證了

點知今日其中一個收到以下嘅 email....
Dear XXX
There appears to be a problem with your new passport which you received on **/09/2020. This passport has been cancelled and is not valid for travel. If you attempt to travel on this passport you will be stopped by Border Force.

In order to rectify this please forward your passport to the following:
Miss ************

Her Majesty's Passport Office
*******
*******
*******
UK

PLEASE INCLUDE YOUR REFERENCE NUMBER ON YOUR REPLY ENVELOPE.

If re-imbursement of postage costs is required, please send your postage receipt.

Kind regards,
Miss *******
********

Her Majesty's Passport Office |*********

想問下有冇巴絲試過?
佢本 passport 封面, observations, 資料頁望落啲嘢都岩嘅

好擔心本BNO唔知去左邊 supporting doc都寄番嚟
打哂去DX / HM office都冇人知 到而家仲未收到本新 有冇人都試過咁？

update下先
一段寄番黎香港要幾多日?

吓，咁會唔會cancel左人地本護照㗎

會唔會BNO印錯BC或BOC之類？

冇喎，nationality 出全寫 british national (overseas)

如果真係眼睇曬嘅嘢冇問題嘅話
可能係粒chip入面嘅data出事

好彩無取消人哋2017嗰本囉，之前嗰啲都影響不大。

相隔超過兩星期咪追囉，否則多數簡寫名，DHL彈返轉頭啫，問返hmpo都係耍你，都係等。太過份過成個月咪發難要求佢哋俾一個聯絡人俾你跟進囉。

請問下有冇巴絲18歲換成人身份證嗰陣加左英文名
而家佢要我send返啲documents去證明改左名，但我冇宣誓紙/改名契/結婚證書 想問下有冇過來人分享下點做好，好迷惘

我就係睇完DOC搵唔到解決方法先過黎問

彩色相姐 俾佢啦
本BNO絕對新淨

睇多幾次

咁冇架啦，惟有飛過去搞

再一次證明有啲PE 嘅做法多餘，經驗唔足或判斷能力好有問題！留意如果再問英國護照副署人要求資料頁，好應該問返佢哋點解！

唔好俾呢個PE 習慣咗係唔係都問人攞資料頁！根本佢自己寫咗邊兩國唔使！佢自己查證到唔好俾佢偷懶！佢搞到件事複雜化，以後仲有兩百萬人未續㗎，個個都咁搞點頂！

你有冇俾埋副簽人護照有相嗰頁俾hmpo?

想問下最近收到BNO嘅巴打有冇人個封面係紅色㗎？

7月後全藍

7月27being process都依家都仲係

有無聯絡了解吓邊方面卡住？

我7/28

同你同一日都係

冇呀 我見上面好多巴打都係附近個幾日卡住晒 應該塞晒同一個地方就冇問 早知就遲小小先做

我都係 同一日

冇 system冇要求

7月21 being process

尋日話approved

啱啱話sent

等多陣應該到你

Feel到7月21去到7月27需要一個月既時間

正本齊唔齊，齊就得，其他副本多數都係慳郵費費事寄返黎[soasd]

速遞同埋普通airmail郵費計法完全唔同

應該到我

Countersignature needed: on hold
但我個副簽本身連個bno寄
係咪又要寄過

包返膠先
副簽我搵小學同學簽，佢係專業人士，關係寫primary school classmate
相就攞自己套追星gear,單反+閃光燈再攞塊發泡膠板擺係心口反光
1 take pass

填表通常都無人覆，打電話啦

係咪冇得email office ? 搵極都係得電話同地址

文件隨後都收到了
佢地淨係會寄返正本返黎
副本的無哂

問返佢哋衰乜！早幾個post先有巴打成功用得返個副署！根本個PE 判斷力有問題！

我想問點樣問佢哋 我淨係揾到電話no

Bno god r
2 months la

副署人咩條件

區議員d助理

你GG 了
好多人搵區議員 / 助理副簽
最後叫佢換人

回覆佢封電郵

有禮貌地問返個原因，唔使大家呢度估估吓。

正本會左certified copy然後存檔
副本係直接存檔

唔係鏗郵費

DHL 你除非超過90張A4紙，否則都係500gram 收費。

終於approved

請問你爸爸張cert個日期先，定你個日期先？

如果你爸爸拎左cert之後你先出世，咁你係BC by decent，你要同hmpo講你係BC by decent，要比正本出世紙佢哋

如果你出世先，咁通常居英權計畫會包埋你，即係你都會有張cert，咁你就要提供你張cert比佢哋。

佢唔只要提供爸爸張cert，仲要比正本出世紙。

佢爸係BC，佢係BC by decent，so佢要話比HMPO知佢唔係BNO而係BC。

恭喜曬啦，有bc

居英權張cert唔見咗

佢唔會係bno咖喇，睇翻上面回覆，巴打係97後，如果係回歸後點都唔會係bno喇，而居英計畫一定係97前，所以爸爸拎bc之後佢先出世，故此佢係bc by decent。

最壞情況？咪爸爸補領bc嘅registration cert，然後提供比hmpo叫佢哋出本bc。不過well，同個壞字大纜都扯唔埋

英國唔會冇紀錄掛

你有冇比出世紙呢？冇嘅下次一定要比。因為bc by decent一定要呢樣

Applying for a duplicate certificate (form NC)
Select this option if you have lost or damaged a citizenship certificate that was issued after October 1986 and want a new one. You cannot use this form to replace a certificate that was issued before October 1986. For anything before October 1986, you need to contact the National Archives

搞要要去Archive拎

7月申請到而家都無消息

Select this option if you have lost or damaged a citizenship certificate that was issued after October 1986 and want a new one.

You cannot use this form to replace a certificate that was issued before October 1986. For anything before October 1986, you need to contact the National Archives

俾啲信心自己

副本唔得啦

by decent最最最低要求都要自己出世紙正本，父及母身分證彩色雙面副本，父或母BC passport Bio page 彩色副本

咁你媽咪呢，Daddy Mommy結婚先定拎左居英權先？

如果結婚先，咁你媽咪應該同你daddy一齊拎bc cert。咁嘅情況可以用你媽咪嗰張bc cert 正本/bc passport 副本黎做

電話用途唔大，email好d

我以為個計畫係86年前

睇完都覺得個pe求鳩其

巴打97後出世，點會係「you were a British dependent territories citizen」架，揀reject template都揀錯

我建議巴打你回覆個email，話 I would like to clarify that my application is for a British Citizen passport instead of British National Overseas。以及係In the application package delivered on xx-xx-xxxx，please find a copy of my Daddy’s Passport BIO page which states his British Citizen status. Therefore I am a BC by decent. A copy of my Birth Certificate and a copy of my Hong Kong Identity Card were also included in the package for the application. Please review my application.

上面bc位巴打 唔好諗咁多啦
補領返張cert先啦
我諗佢9成會reject你
鬼叫你冇cert都咁大膽走去博大霧
補領cert嘅同時 建議你出埋買埋自己老豆老母啲出世紙嘅核證副本
穩陣啲 一tick過

利申 我申請兩次 兩次都冇reject 係bc+bno

冇錯你可以去報失喇，如果有報失reference number，print嗰個email就ok。如果冇先print你而家呢個。

by the way, 1995年嘅passport 2005 expire，即係成人10年passport，你1995 已經18歲？

18歲申請過bno自己會唔知咖咩...

呢個點會證明到老豆係section(1) or (4)

做得公墓猿 當然全世界都一鳩樣
多做多錯 少做少錯 唔做唔錯
自己領略下我講咩

呢個柒頭咪人版

入咗DOC了

我以前（2016）冇SAR嘅年代，都唔係冇得查嘅，不過係要比錢，用NS form查。
好多巴打都建議我俾錢查，最後都xo當交稅

即係一本BC，一本BNO啊？

咁爽

Sor mix up 左

原則上有你application紀錄，就算當時冇出passport俾你，你已經有BNO呢個國籍。你有可能係include child

所以都係要報失喇，照去啦，你有呢個國籍嘅

所以咪叫佢回個email clarify佢係要BC囉

個PE on 99話佢係bdtc，睇都唔睇，垃圾得佢，人地明明97後根本冇可能bdtc

佢作為bc專員，交晒學費！

佢阿爸個心水清，佢自己個就真係遊魂嘅！

我爬到2015年中，我知道後期有你故仔個頭段

咁咪好囉，有兩本

又唔睇doc

想問有無人試過報Lost之後搵得返舊果本bno?
咁應該照搵人countersign 定寄舊果本去
雖然聽日準備打長途去問

照搵人countersign 同寄舊果本去註銷

有doc你又唔撚睇

你報咗lost，咪有段聲明你同意咗話，如果搵得返，要還俾返hmpo同你注銷毁滅，以後唔會再返嚟！副署其實同你搵唔搵返都無關，系統要就要！

想問吓有BDTC原來都要有喺1997年再申請BNO先有得續？
我老豆有本BDTC我幫佢續
比BNO個邊彈番番轉頭
我自己續咗BNO好耐無諗過會咁

BDTC97後就無身份
要97前轉BNO先得

真係好灰，我幫我親戚搞，8月尾apply, 今日已經話approve左
我7月尾apply, 到今日仲係document received.

唔該晒估唔到佢幫我申請咗 自己無申請

唔好意思，收到新護照有小小問題想問下，唔知有無巴打可以解答我唔該哂

通常唔會好耐喎，追吓囉。

圖都冇張 想人點幫你

唔該哂

換啦, 用十年架

都係723 being processed,
但黑洞緊...
巴打有無TWITTER過HMPO？
Thanks

終於

我8月尾 receive, 到而家仲未being processed .

唯有比啲耐性

想問下置頂個就到90日期限， 係twitter 追， 係計apply 個日 定 佢update 左received 個日計❓
而家搞到有啲淆

速遞話送達左就OK，申請唔會無效，唔使畀過錢，不過過左90日都未 update 的話就要轉 paper form 搵過副簽同埋寄真相

呢度係咪有師兄 真係試過入左黑洞唔識出返黎， 就要再DHL 過❓

呢度大把，到時HMPO會同你講你份申請失左效要寄過

早你一個禮拜being processed 但乜都未update

連process都未係啵

document received 姐係HMPO個系統知道同入咗倉

APPROVE 並不是FIRST IN FIRST OUT係話人哋OK唔係跟次序

7月尾到呢家都未process唔係應該問下咩?

要啊

佢好似慢慢先搞舊果D

你有冇pm 過佢地twitter？因為我apply 都係早你十日左右

若果揾BNO過咗期哪人做副簽得唔得？
有無人試過reject?

有效BNO都有機會REJECT

遺失護照
六月尾寄出，九月話收到
十月頭話寄出信封問攞資料

冇，申請完之後SEND哂文件就冇理過佢

97前有分批登記，其實世伯有無登記過先？會唔會另有本bno收埋咗？你交本bdtc去，PE 可能查都費事查就彈走佢！佢肯定自己無登記過？一係sar一次囉。

Received 就唔計咩90日啦，等批嘅啫，放心安心。

係叫申請人填OS form加兩張相再寄啫，寄去用乜都得啦！

系統查唔到佢咪彈囉

你又諗吓，舊嗰堆入咗房尾，唔清咗門口堆申請又點入去攞裡面堆申請出嚟做？咪做成好似LIFO嘅客觀事實囉！

若果副簽係BNO持有人，個頭果頁資料洗唔洗要比副本？

有doc你又唔撚睇 係度問問問

屌 我問hmpo點解要我個副簽人俾個人資料頁又唔講
問佢可唔可以by email又淨係話一定要send
屌你老尾hmpo

根本唔洗睇doc都知啦屌
成班友要人餵到埋口 痴撚線

你直頭電郵俾佢睇佢收唔收！btw你呢個PE 分明耍你！正常英國護照自己查證都懶！

應該話英文字都唔睇學咩人攞bno
HMPO 點會冇講有咩要交

講多一句，叫佢問吓同事正常應該啲做！對住佢真係人都癲！

「bno唔係British 」係匪語嚟！

佢同啲PE 嘅判斷力差唔多！

明明我搵咗個合資格副簽人點解仲要搞咁多嘢

香港公務員唔同英國公務員

所以我都唔理佢等佢自己慢慢搞

呢排係多咗英國護照抽查返資料頁，奇奇怪怪！

你副簽人係咪bno holder?
我副簽人係，佢話佢朋友幫人簽都冇俾到護照頭嗰頁
於是佢都冇俾我
Hmpo會唔會要我補㗎

我覺得易ge問題就一日內

正常唔需要俾，因為佢哋會入系統查證，但近期有抽查需要回返資料頁，實際上副署人直接電郵返俾PE 就搞掂。不過問返英國護照持有人攞資料頁呢個做法，究竟只係部分PE 唔熟例，定有新要求？我建議有關人士問一問，再上嚟報告吓！因為以往極少會問返英國護照資料頁，因為佢哋指引講明唔需要嘅，當然呢個亦可能係保安一部分，純粹抽查啫！

感謝
期待可以一take pass

當然唔會first in first out

遲左嗰d case就反正都遲左，已經超過服務承諾，就索性拖長做都冇問題。新嗰d就當然唔好超過服務承諾。

所以遲個d case就由佢繼續遲落去，新嗰d就要keep返個服務標準，積極處理左先

建議幫佢做左sar先

我都係system 叫我俾咩就俾咩 何況你個申請又唔係快過90日 keep住留意email或system有冇叫你補交文件就ok 唔洗太緊張

試下捽下

落啲口水捽先有效

請問其他正本文件會響收到BNO後幾時至收回？

『薪火post』BNO 續期資訊(104) 睇頂置 –– 抵壘政策 之 文件到未